\begin{aufgabe}{Elementare Äquivalenz}
Sei~$S$ ein formales System. Modelle von~$S$ heißen genau dann \emph{elementar
äquivalent}, wenn in ihnen dieselben Formeln gelten.
\begin{enumerate}
\item Definiere, was ein Isomorphismus von~$S$-Strukturen sein soll, und
zeige: Isomorphe Modelle sind elementar äquivalent. Gilt die Umkehrung?
\item Erfülle~$S$ die Voraussetzungen des Vollständigkeitssatzes. Zeige: Genau
dann sind je zwei~$S$-Modelle zueinander elementar äquivalent, wenn~$S$
anonym vollständig ist ($\neg(S \not\seqs \varphi \wedge S \not\seqs
\neg\varphi)$ für alle Formeln~$\varphi$).
\item Sei~$S$ ein System wie in Gödel~I. Sei~$S$ zudem klassisch und
konsistent. Zeige: Es gibt~$|\P(\NN)|$ viele paarweise nicht zueinander elementar
äquivalente Modelle von~$S$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Finde mit Gödel~I und dem Vollständigkeitssatz
zunächst zwei solche Modelle.\par}
\item Sei~$\varphi$ eine Formel, in der nur~$\top\bot\mathop{=}\wedge\vee\mathop{\exists}$ vorkommen.
Zeige: Falls~$\NN \models \varphi$, so~$\HA \seqs \varphi$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
